\chapter{Dicionário de Projeto}
\label{sec-dicionario}
\vspace{-1cm}

Esta seção apresenta as definições detalhadas das classes, descrevendo seus atributos e associações e servindo como um glossário do projeto. As definições são organizadas por subsistema, cada classe sendo apresentada em uma tabela separada. A coluna ``Obr.?'' indica com um ``x'' se o atributo é obrigatório (deve possuir um valor para se criar um objeto da classe).

Vale destacar que eventuais operações que estas classes vierem a ter não são listadas e descritas nesta fase do projeto. Além disso, na Seção~\ref{sec-modelo-estrutural}, algumas classes podem ser incluídas nos diagramas de outros subsistemas para ilustrar a relação entre eles. No dicionário de projeto, no entanto, classes são descritas apenas em seus subsistemas de origem.



% Definir uma subseção para cada subsistema.	
\section{Subsistema SalesManagement}
\label{sec-dicionario-subsistema-01}


% Tabela de dicionário de projeto referente a uma classe.
\begin{longtable}{|p{3.5cm}|c|c|p{8cm}|}
	\caption{Detalhamento da classe \emph{Lead}.}
	\label{tbl-dicionario-subsistema-01-classe-01} \\\hline 
	
	% Cabeçalho e repetição do mesmo em cada nova página. Manter como está.
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endhead
	
	% Especificar os atributos e associações da classe abaixo, substituindo os exemplos.
	
	name & String & x & Nome da Lead. \\\hline 
	
	cpf & String & x & Documento CPF da Lead. \\\hline
	
	gain & Booleano & & Indicador de ganho.\\\hline
\end{longtable}

% Tabela de dicionário de projeto referente a uma classe.
\begin{longtable}{|p{3.5cm}|c|c|p{8cm}|}
	\caption{Detalhamento da classe \emph{FunnelSlot}.}
	\label{tbl-dicionario-subsistema-01-classe-03} \\\hline 
	
	% Cabeçalho e repetição do mesmo em cada nova página. Manter como está.
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endhead
	
	% Especificar os atributos e associações da classe abaixo, substituindo os exemplos.
	
	title & String & x & Título do Slot do Funil. \\\hline 
	
	color & String & x & Cor do Slot do Funil. \\\hline
\end{longtable}

% Tabela de dicionário de projeto referente a uma classe.
\begin{longtable}{|p{3.5cm}|c|c|p{8cm}|}
	\caption{Detalhamento da classe \emph{StatusType}.}
	\label{tbl-dicionario-subsistema-01-classe-04} \\\hline 
	
	% Cabeçalho e repetição do mesmo em cada nova página. Manter como está.
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endhead
	
	% Especificar os atributos e associações da classe abaixo, substituindo os exemplos.
	
	name & String & x & Nome do Tipo do Status. \\\hline
\end{longtable}

% Tabela de dicionário de projeto referente a uma classe.
\begin{longtable}{|p{3.5cm}|c|c|p{8cm}|}
	\caption{Detalhamento da classe \emph{Proposal}.}
	\label{tbl-dicionario-subsistema-01-classe-06} \\\hline 
	
	% Cabeçalho e repetição do mesmo em cada nova página. Manter como está.
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endhead
	
	% Especificar os atributos e associações da classe abaixo, substituindo os exemplos.
	
	code & String & x & Código da Proposta. \\\hline 
	
	description & String & x & Descrição da Proposta. \\\hline
	
	sendDate & Data & x & Data de envio da Proposta.\\\hline
	
	value & Número Real & x & valor da Proposta.\\\hline
\end{longtable}

% Tabela de dicionário de projeto referente a uma classe.
\begin{longtable}{|p{3.5cm}|c|c|p{8cm}|}
	\caption{Detalhamento da classe \emph{Contract}.}
	\label{tbl-dicionario-subsistema-01-classe-07} \\\hline 
	
	% Cabeçalho e repetição do mesmo em cada nova página. Manter como está.
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endhead
	
	% Especificar os atributos e associações da classe abaixo, substituindo os exemplos.
	
	code & String & x & Código do Contrato. \\\hline 
	
	initialDate & Data & x & Data inicial do Contrato. \\\hline
	
	finalDate & Data & x & Data final do Contrato.\\\hline
\end{longtable}

% Tabela de dicionário de projeto referente a uma classe.
\begin{longtable}{|p{3.5cm}|c|c|p{8cm}|}
	\caption{Detalhamento da classe \emph{ContractStatus}.}
	\label{tbl-dicionario-subsistema-01-classe-08} \\\hline 
	
	% Cabeçalho e repetição do mesmo em cada nova página. Manter como está.
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endhead
	
	% Especificar os atributos e associações da classe abaixo, substituindo os exemplos.
	
	name & String & x & Nome do Status do Contrato. \\\hline
\end{longtable}

% Tabela de dicionário de projeto referente a uma classe.
\begin{longtable}{|p{3.5cm}|c|c|p{8cm}|}
	\caption{Detalhamento da classe \emph{Document}.}
	\label{tbl-dicionario-subsistema-01-classe-09} \\\hline 
	
	% Cabeçalho e repetição do mesmo em cada nova página. Manter como está.
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endhead
	
	% Especificar os atributos e associações da classe abaixo, substituindo os exemplos.
	
	name & String & x & Nome da documento. \\\hline
	
	nameS3 & String & x & Nome do documento na nuvem. \\\hline 
\end{longtable}

% Tabela de dicionário de projeto referente a uma classe.
\begin{longtable}{|p{3.5cm}|c|c|p{8cm}|}
	\caption{Detalhamento da classe \emph{Client}.}
	\label{tbl-dicionario-subsistema-01-classe-10} \\\hline 
	
	% Cabeçalho e repetição do mesmo em cada nova página. Manter como está.
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endhead
	
	% Especificar os atributos e associações da classe abaixo, substituindo os exemplos.
	
	code & String & x & Código do Cliente. \\\hline 
	
	name & String & x & Nome do Cliente. \\\hline 
	
	cpf & String & x & Documento CPF do Cliente. \\\hline
\end{longtable}

% Tabela de dicionário de projeto referente a uma classe.
\begin{longtable}{|p{3.5cm}|c|c|p{8cm}|}
	\caption{Detalhamento da classe \emph{Address}.}
	\label{tbl-dicionario-subsistema-01-classe-11} \\\hline 
	
	% Cabeçalho e repetição do mesmo em cada nova página. Manter como está.
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endhead
	
	% Especificar os atributos e associações da classe abaixo, substituindo os exemplos.
	
	zipCode & String & x & CEP do Endereço. \\\hline 
	
	street & String & x & Rua do Endereço. \\\hline
	
	neighborhood & String & x & Bairro do Endereço.\\\hline
	
	number 	& Inteiro & x & Número do Endereço. \\\hline
	
	complement & String & x & Complemento do Endereço. \\\hline 
	
	lat & Número Real & x & Latitude do Endereço. \\\hline
	
	lng & Número Real & x & Longitude do Endereço.\\\hline
\end{longtable}

% Tabela de dicionário de projeto referente a uma classe.
\begin{longtable}{|p{3.5cm}|c|c|p{8cm}|}
	\caption{Detalhamento da classe \emph{Contact}.}
	\label{tbl-dicionario-subsistema-01-classe-12} \\\hline 
	
	% Cabeçalho e repetição do mesmo em cada nova página. Manter como está.
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endhead
	
	% Especificar os atributos e associações da classe abaixo, substituindo os exemplos.
	
	email & String & x & E-mail do Conato. \\\hline 
	
	telephone & String & x & Telefone do Contato. \\\hline
	
	cellphone & Booleano & x & Celular do Contato.\\\hline
\end{longtable}

% Tabela de dicionário de projeto referente a uma classe.
\begin{longtable}{|p{3.5cm}|c|c|p{8cm}|}
	\caption{Detalhamento da classe \emph{City}.}
	\label{tbl-dicionario-subsistema-01-classe-13} \\\hline 
	
	% Cabeçalho e repetição do mesmo em cada nova página. Manter como está.
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endhead
	
	% Especificar os atributos e associações da classe abaixo, substituindo os exemplos.
	
	name & String & x & Nome da Cidade. \\\hline 
	
	uf & String & x & Estado que a cidade pertence. \\\hline 
\end{longtable}


% Definir uma subseção para cada subsistema.	
\section{Subsistema ProjectManagement}
\label{sec-dicionario-subsistema-02}

% Tabela de dicionário de projeto referente a uma classe.
\begin{longtable}{|p{3.5cm}|c|c|p{8cm}|}
	\caption{Detalhamento da classe \emph{Project}.}
	\label{tbl-dicionario-subsistema-02-classe-01} \\\hline 
	
	% Cabeçalho e repetição do mesmo em cada nova página. Manter como está.
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endhead
	
	% Especificar os atributos e associações da classe abaixo, substituindo os exemplos.
	
	code & String & x & Código do Projeto. \\\hline 
	
	name & String & x & Nome do Projeto. \\\hline
	
	amount & Valor Real & x & Valor do Projeto. \\\hline 
\end{longtable}

% Tabela de dicionário de projeto referente a uma classe.
\begin{longtable}{|p{3.5cm}|c|c|p{8cm}|}
	\caption{Detalhamento da classe \emph{Sprint}.}
	\label{tbl-dicionario-subsistema-02-classe-02} \\\hline 
	
	% Cabeçalho e repetição do mesmo em cada nova página. Manter como está.
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endhead
	
	% Especificar os atributos e associações da classe abaixo, substituindo os exemplos.
	
	title & String & x & Título da Sprint. \\\hline 
	
	caption & String & & Subtítulo da Sprint. \\\hline 
\end{longtable}

% Tabela de dicionário de projeto referente a uma classe.
\begin{longtable}{|p{3.5cm}|c|c|p{8cm}|}
	\caption{Detalhamento da classe \emph{Task}.}
	\label{tbl-dicionario-subsistema-02-classe-03} \\\hline 
	
	% Cabeçalho e repetição do mesmo em cada nova página. Manter como está.
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endhead
	
	% Especificar os atributos e associações da classe abaixo, substituindo os exemplos.
	
	code & String & x & Código da Tarefa. \\\hline 
	
	name & String & x & Nome da Tarefa. \\\hline
	
	description & String & x & Descrição da Tarefa. \\\hline
	
	expectedStartDate & Data & x & Data Inicial prevista. \\\hline
	
	expectedEndDate & Data & x & Data Final prevista. \\\hline
	
	initialDate & Data & & Data Inicial da Tarefa. \\\hline
	
	finalDate & Data & & Data Final da Tarefa. \\\hline
	
	duration & String & & Duração da Tarefa. \\\hline
	
	progress & String & & Progresso da Tarefa. \\\hline
	
\end{longtable}

% Tabela de dicionário de projeto referente a uma classe.
\begin{longtable}{|p{3.5cm}|c|c|p{8cm}|}
	\caption{Detalhamento da classe \emph{Tag}.}
	\label{tbl-dicionario-subsistema-02-classe-04} \\\hline 
	
	% Cabeçalho e repetição do mesmo em cada nova página. Manter como está.
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endhead
	
	% Especificar os atributos e associações da classe abaixo, substituindo os exemplos.
	
	name & String & x & Nome da Tag. \\\hline 
	
	color & String & & Cor da Tag. \\\hline
\end{longtable}

% Tabela de dicionário de projeto referente a uma classe.
\begin{longtable}{|p{3.5cm}|c|c|p{8cm}|}
	\caption{Detalhamento da classe \emph{ProjectStatus}.}
	\label{tbl-dicionario-subsistema-02-classe-05} \\\hline 
	
	% Cabeçalho e repetição do mesmo em cada nova página. Manter como está.
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endhead
	
	% Especificar os atributos e associações da classe abaixo, substituindo os exemplos.
	
	name & String & x & Nome do Status do Projeto. \\\hline  
\end{longtable}

% Tabela de dicionário de projeto referente a uma classe.
\begin{longtable}{|p{3.5cm}|c|c|p{8cm}|}
	\caption{Detalhamento da classe \emph{Question}.}
	\label{tbl-dicionario-subsistema-02-classe-08} \\\hline 
	
	% Cabeçalho e repetição do mesmo em cada nova página. Manter como está.
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endhead
	
	% Especificar os atributos e associações da classe abaixo, substituindo os exemplos.
	
	exam & String & x & Questão formulada. \\\hline
\end{longtable}

% Tabela de dicionário de projeto referente a uma classe.
\begin{longtable}{|p{3.5cm}|c|c|p{8cm}|}
	\caption{Detalhamento da classe \emph{Answer}.}
	\label{tbl-dicionario-subsistema-02-classe-09} \\\hline 
	
	% Cabeçalho e repetição do mesmo em cada nova página. Manter como está.
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endhead
	
	% Especificar os atributos e associações da classe abaixo, substituindo os exemplos.
	
	name & String & x & Opção de Resposta. \\\hline  
\end{longtable}

% Tabela de dicionário de projeto referente a uma classe.
\begin{longtable}{|p{3.5cm}|c|c|p{8cm}|}
	\caption{Detalhamento da classe \emph{Collaborator}.}
	\label{tbl-dicionario-subsistema-02-classe-10} \\\hline 
	
	% Cabeçalho e repetição do mesmo em cada nova página. Manter como está.
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endhead
	
	% Especificar os atributos e associações da classe abaixo, substituindo os exemplos.
	
	code & String & x & Código do Colaborador. \\\hline 
	
	manager & Booleano & x & Identificador de Colaborador Gestor. \\\hline 
	
	name & String & x & Nome do Colaborador. \\\hline 
	
	fatherName & String & x & Nome do pai do Colaborador. \\\hline 
	
	motherName & String & x & Nome da mãe do Colaborador. \\\hline 
	
	civilStatus & String & x & Staus civil do Colaborador. \\\hline 
	
	gender & String & x & Gênero do Colaborador. \\\hline 
\end{longtable}

% Tabela de dicionário de projeto referente a uma classe.
\begin{longtable}{|p{3.5cm}|c|c|p{8cm}|}
	\caption{Detalhamento da classe \emph{CollaboratorData}.}
	\label{tbl-dicionario-subsistema-02-classe-11} \\\hline 
	
	% Cabeçalho e repetição do mesmo em cada nova página. Manter como está.
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endhead
	
	% Especificar os atributos e associações da classe abaixo, substituindo os exemplos.
	
	rg & String & x & RG do Colaborador. \\\hline 
	
	cpf & String & x & CPF do Colaborador. \\\hline 
	
	pis-paesp & String & x & PIS-PASEP do Colaborador. \\\hline
	
	schooling & String & x & Escolaridade do Colaborador. \\\hline
	
	numberOfDependents & Inteiro & x & Número de dependentes do Colaborador. \\\hline
\end{longtable}

% Tabela de dicionário de projeto referente a uma classe.
\begin{longtable}{|p{3.5cm}|c|c|p{8cm}|}
	\caption{Detalhamento da classe \emph{WorkedHours}.}
	\label{tbl-dicionario-subsistema-02-classe-11} \\\hline 
	
	% Cabeçalho e repetição do mesmo em cada nova página. Manter como está.
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endhead
	
	% Especificar os atributos e associações da classe abaixo, substituindo os exemplos.
	
	startTime & Data & x & Momento Inicial do trabalho do colaborador na tarefa. \\\hline 
	
	endTime & Data &  & Momento Final do trabalho do colaborador na tarefa. \\\hline 
\end{longtable}

% Tabela de dicionário de projeto referente a uma classe.
\begin{longtable}{|p{3.5cm}|c|c|p{8cm}|}
	\caption{Detalhamento da classe \emph{BankData}.}
	\label{tbl-dicionario-subsistema-02-classe-12} \\\hline 
	
	% Cabeçalho e repetição do mesmo em cada nova página. Manter como está.
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endhead
	
	% Especificar os atributos e associações da classe abaixo, substituindo os exemplos.
	
	bank & String & x & Banco. \\\hline 
	
	agency & String & x & Número da Agência. \\\hline 
	
	account & String & x & Número da conta. \\\hline
\end{longtable}

% Tabela de dicionário de projeto referente a uma classe.
\begin{longtable}{|p{3.5cm}|c|c|p{8cm}|}
	\caption{Detalhamento da classe \emph{Sector}.}
	\label{tbl-dicionario-subsistema-02-classe-13} \\\hline 
	
	% Cabeçalho e repetição do mesmo em cada nova página. Manter como está.
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endhead
	
	% Especificar os atributos e associações da classe abaixo, substituindo os exemplos.
	
	code & String & x & Código do Setor. \\\hline 
	
	name & String & x & Nome do Setor. \\\hline
\end{longtable}

% Definir uma subseção para cada subsistema.	
\section{Subsistema UserManagement}
\label{sec-dicionario-subsistema-03}

% Tabela de dicionário de projeto referente a uma classe.
\begin{longtable}{|p{3.5cm}|c|c|p{8cm}|}
	\caption{Detalhamento da classe \emph{User}.}
	\label{tbl-dicionario-subsistema-03-classe-01} \\\hline 
	
	% Cabeçalho e repetição do mesmo em cada nova página. Manter como está.
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endhead
	
	% Especificar os atributos e associações da classe abaixo, substituindo os exemplos.
	
	code & String & x & Código do Usuário. \\\hline 
	
	name & String & x & Nome do Usuário. \\\hline 
	
	passwword & String & x & Senha do Usuário. \\\hline
	
	admin & Booleano & & Indicador de Usuário Gestor. \\\hline 
\end{longtable}

% Tabela de dicionário de projeto referente a uma classe.
\begin{longtable}{|p{3.5cm}|c|c|p{8cm}|}
	\caption{Detalhamento da classe \emph{Organization}.}
	\label{tbl-dicionario-subsistema-03-classe-02} \\\hline 
	
	% Cabeçalho e repetição do mesmo em cada nova página. Manter como está.
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endhead
	
	% Especificar os atributos e associações da classe abaixo, substituindo os exemplos.
	
	code & String & x & Código da Empresa. \\\hline 
	
	name & String & x & Nome da Empresa. \\\hline 
	
	cnpj & String & x & Documento CNPJ da Empresa. \\\hline 
	
	telephone & String & x & Telefone da Empresa. \\\hline
	
	email & String & x & E-mail da Empresa. \\\hline
\end{longtable}